韓戰一夫當關力抗中國軍隊 英國傳奇軍人在南韓長眠

英國傳奇軍人斯佩克曼（William Speakman），於韓戰期間一夫當關，投擲數十顆手榴彈並和中國軍隊展開肉搏戰，成功掩護英國部隊撤退。斯佩克曼去年過世後，遺體如今將送往南韓安葬。（法新社）

2019-02-15 14:51
〔即時新聞／綜合報導〕英國傳奇軍人斯佩克曼（William Speakman，又稱Bill Speakman），於韓戰期間在臨津河口附近山丘一夫當關，投擲數十顆手榴彈並和中國軍隊展開肉搏戰，成功掩護英國部隊撤退。他去年以90歲高齡在英國過世後，家屬如今依照遺言將他的遺體送到南韓安葬。

據《韓國時報》報導，1951年11月年僅24歲的斯佩克曼，浴血奮戰了4、5個小時之久，拖延中國軍隊的挺進。他在戰鬥中腿部嚴重受傷，1952年1月被轉移到英國治療，但3個月後又自願返回南韓作戰。

由於他在戰爭中所展現出來的無畏勇氣，英國女王伊麗莎白二世授予他英軍最高榮譽維多利亞十字勳章。斯佩克曼戰後在2010年和2015年兩度訪問南韓，透露自己身後希望將遺體埋在韓國土地上。

目前預計18日下午4時，斯佩克曼的遺體將會運送到仁川機場，在首爾國家公墓安置一晚後，19日再移靈到釜山的聯合國紀念公墓下葬。

respect!

終於落地獄

當佢知道今日既英國咁奶共之後 到底有乜感覺

salute

你都好快可以重生做支那人

韓戰老毛推去送死班支那仔共產狗就落地獄

而家係隻英國狗落地獄喎

佢就90歲死， 當年俾人推咗去韓國嘅支那人有幾多個有90歲命

關我撚事
佢落地獄就夠

完全侮辱左當年既英軍官兵

God save the queen

嬲係正常嘅
當年佢送咗咁多支那人落地獄

英雄

如果你信有地獄
咁你都一樣會落去
反正落地獄係永遠受苦無盡頭
邊個先邊個後都無分別

Thank you for your service!

人哋不知幾威
好似你哋中國個毛太子咁因為煮蛋炒飯俾人發現炸鳩死咁柒咩

南韓肯收留？

點解唔肯

返到中國嘅全部打靶